[
    {
        "id": 1,
        "question": "Fullfør utrykket 'Når katten er borte..'",
        "options": [
            "Er det billig kebab på hjørnet",
            "Danser musene på bordet",
            "Er hasj prisen høy",
            "Så har politiet beslagt det"
        ],
        "correct_answer": "Danser musene på bordet"
    },
    {
        "id": 2,
        "question": "Hvem var gift med Prinsesse Martha Louise",
        "options": [
            "Ari Behn",
            "Arr i panna",
            "Ari Lår",
            "Ari Kanari"
        ],
        "correct_answer": "Ari Behn"
    },
    {
        "id": 3,
        "question": "Hvem av disse var en norsk krigshelt",
        "options": [
            "Max Mekker",
            "Max Manus",
            "Mix Master",
            "Jan Erik Vold"
        ],
        "correct_answer": "Max Manus"
    },
    {
        "id": 4,
        "question": "Hva heter det kjente norske bandet?",
        "options": [
            "Turboafrikaner",
            "Turbonegro",
            "Turbokurder",
            "Homotryner"
        ],
        "correct_answer": "Turbonegro"
    },
    {
        "id": 5,
        "question": "For hvilket program var Dan Børge programleder",
        "options": [
            "Krølleprogram",
            "QuizDan",
            "Ramadan",
            "Sør-Sudan"
        ],
        "correct_answer": "Krølleprogram"
    },
    {
        "id": 6,
        "question": "Hvem samlet Norge til ett rike",
        "options": [
            "Harald Din Hårfagre",
            "Harald Den Hårfagre",
            "Harald min hårfagre",
            "Thomas og Harald"
        ],
        "correct_answer": "Harald Den Hårfagre"
    },
    {
        "id": 7,
        "question": "Hva heter Norges høyeste fjell",
        "options": [
            "Jonas Fjeld",
            "Veldig høyt fjell bror",
            "Galdhøgpiggen",
            "Høyfjellet"
        ],
        "correct_answer": "Galdhøgpiggen"
    },
    {
        "id": 8,
        "question": "Hvilken av disse er norsk mat",
        "options": [
            "Diplomat",
            "Lokkemat",
            "Fårikål",
            "Kråkebolle"
        ],
        "correct_answer": "Fårikål"
    },
    {
        "id": 9,
        "question": "Hva heter den kjente statuen i Frognerparken",
        "options": [
            "Grinetrynet",
            "Gråtebaby",
            "Sinnasnekkern",
            "Sinnataggen"
        ],
        "correct_answer": "Sinnataggen"
    },
    {
        "id": 10,
        "question": "Fullfør uttrykket: Borte bra, men hjemme best..",
        "options": [
            "Hjemme best",
            "Hjemmefest",
            "Hjemmeland best",
            "Uavgjort hjemme"
        ],
        "correct_answer": "Hjemme best"
    },
    {
        "id": 11,
        "question": "Hva heter Norges lengste elv",
        "options": [
            "Jordskjelv",
            "Bankelv",
            "Glomma",
            "Elverum"
        ],
        "correct_answer": "Glomma"
    },
    {
        "id": 12,
        "question": "Det finnes ikke dårlig vær, bare ..",
        "options": [
            "Fravær",
            "Dårlig værmelding",
            "Dårlig klær",
            "Dårlig kone som ikke pakker dårlig"
        ],
        "correct_answer": "Dårlig klær"
    },
    {
        "id": 13,
        "question": "Hvem fant Vasaloppet 2015",
        "options": [
            "Petter Northug",
            "Petter Planke",
            "Petter Eliassen",
            "Peter Pan"
        ],
        "correct_answer": "Petter Eliassen"
    },
    {
        "id": 14,
        "question": "Hva heter tiden mellom jul og nyttår",
        "options": [
            "Husjul",
            "Hybeljul",
            "Selveiersleilighet",
            "Romjul"
        ],
        "correct_answer": "Romjul"
    },
    {
        "id": 15,
        "question": "Fullfør setningen: Det snør det snør ..",
        "options": [
            "Tiddelibom",
            "Tiddeli faen ass",
            "Tiddelikoko",
            "Tiddeli typisk"
        ],
        "correct_answer": "Tiddelibom"
    },
    {
        "id": 16,
        "question": "Hva heter det når man får overraskende info?",
        "options": [
            "Slippe dama ut av sekken",
            "Kaste katta over hekken",
            "Slippe katta ut av sekken",
            "Kaste katta på kona"
        ],
        "correct_answer": "Slippe katta ut av sekken"
    },
    {
        "id": 17,
        "question": "Hva heter det norske uttrykket?",
        "options": [
            "Fytti grisen",
            "Fytti Listhaug",
            "Fytti Bikkja",
            "Fytti musa"
        ],
        "correct_answer": "Fytti musa"
    },
    {
        "id": 18,
        "question": "Norske uttrykk for å dumme seg ut",
        "options": [
            "Spise salaten",
            "Tråkke i salaten",
            "Spise under ramadan",
            "Gå i spagaten"
        ],
        "correct_answer": "Tråkke i salaten"
    },
    {
        "id": 19,
        "question": "Hva sa Gro Harlem Brundtland? 'Det er typisk norsk..",
        "options": [
            "..å være god",
            "..å være dum",
            "..å være utlending",
            "..deilig å være norsk i Danmark"
        ],
        "correct_answer": "..å være god"
    },
    {
        "id": 20,
        "question": "Å sette skjegget .. ?",
        "options": [
            ".. i postkassa",
            ".. på postkontoret",
            ".. i moskedøra",
            ".. hos postmannen"
        ],
        "correct_answer": ".. i postkassa"
    },
    {
        "id": 21,
        "question": "Hvordan begynner norske eventyr?",
        "options": [
            "Det var to gang",
            "Det var en gang",
            "Hva skjer går bra?",
            "Hør her'a bror"
        ],
        "correct_answer": "Det var en gang"
    },
    {
        "id": 22,
        "question": "Hvilken av disse er en norske forfatter?",
        "options": [
            "Anne-Cath. Stovner",
            "Anne-Cath. Tøyen",
            "Anne-Cath. Jernbanetorget",
            "Anne-Cath. Vestli"
        ],
        "correct_answer": "Anne-Cath. Vestli"
    },
    {
        "id": 23,
        "question": "Hva heter Norges nasjonalsang",
        "options": [
            "Nasjonal Norge syng sang",
            "Ja vi elsker",
            "Ja vi elsker, men ikke før ekteskapet",
            "Heia Norge, beste land da"
        ],
        "correct_answer": "Ja vi elsker"
    },
    {
        "id": 24,
        "question": "Fullfør uttrykket: Saken er ..",
        "options": [
            "biff",
            "Iam shawarma",
            "under behandling",
            "henlagt"
        ],
        "correct_answer": "under behandling"
    },
    {
        "id": 25,
        "question": "Hvilket av disse er et norsk idrettslag",
        "options": [
            "Forlag",
            "Grunnlag",
            "Avslag",
            "Brann"
        ],
        "correct_answer": "Brann"
    },
    {
        "id": 26,
        "question": "Hva heter den kjente norske dikteren?",
        "options": [
            "Bjørn Dæhlie",
            "Bjørngærne Bjørnson",
            "Bjørnstjerne Bjørnson",
            "Bjørnfjerne Bjørnson"
        ],
        "correct_answer": "Bjørnstjerne Bjørnson"
    }
]
